Question: Is anorectal endosonography valuable in dyschesia?
Answer: Linear anorectal endosonography demonstrated incomplete or even absent relaxation of the anal sphincter and the m. puborectalis during a defecation movement in the majority of our patients with dyschesia. This study highlights the value of this elegant ultrasonographic technique in the diagnosis of "pelvic floor dyssynergia" or "anismus".

Question: Is there a connection between sublingual varices and hypertension?
Answer: An association was found between sublingual varices and hypertension. Examining the lateral borders of the tongue is easily done, causes no harm and could be a valuable method for the dental profession to take active part in preventive healthcare.

Question: Is cytokeratin immunoreactivity useful in the diagnosis of short-segment Barrett's oesophagus in Korea?
Answer: Barrett's cytokeratin 7/20 pattern can be a useful marker for the diagnosis of short-segment Barrett's oesophagus, although the false positive or false negative rate is approximately 25%.

Question: Is extended aortic replacement in acute type A dissection justifiable?
Answer: Extended replacement of the dissected ascending aorta and aortic arch can be done with good early and midterm results, even though it requires a complex surgical technique. Therefore we advocate complete replacement of the dissected parts of the aorta in all patients in whom this is technically possible.

Question: Is double-balloon enteroscopy an accurate method to diagnose small-bowel disorders?
Answer: 1. DBE is a safe and and accurate method to diagnose small bowel disorders; 2. this method permits chromoscopy, biopsies and treatment of the lesions.

Question: Does histologic chorioamnionitis correspond to clinical chorioamnionitis?
Answer: Histologic chorioamnionitis is a reliable indicator of infection whether or not it is clinically apparent.

Question: Can vitamin C prevent complex regional pain syndrome in patients with wrist fractures?
Answer: Vitamin C reduces the prevalence of complex regional pain syndrome after wrist fractures. A daily dose of 500 mg for fifty days is recommended.

Question: It's Fournier's gangrene still dangerous?
Answer: The interval from the onset of clinical symptoms to the initial surgical intervention seems to be the most important prognostic factor with a significant impact on outcome. Despite extensive therapeutic efforts, Fournier's gangrene remains a surgical emergency and early recognition with prompt radical debridement is the mainstays of management.

Question: Does histologic chorioamnionitis correspond to clinical chorioamnionitis?
Answer: Histologic chorioamnionitis is a reliable indicator of infection whether or not it is clinically apparent.

Question: Can vitamin C prevent complex regional pain syndrome in patients with wrist fractures?
Answer: Vitamin C reduces the prevalence of complex regional pain syndrome after wrist fractures. A daily dose of 500 mg for fifty days is recommended.

Question: It's Fournier's gangrene still dangerous?
Answer: The interval from the onset of clinical symptoms to the initial surgical intervention seems to be the most important prognostic factor with a significant impact on outcome. Despite extensive therapeutic efforts, Fournier's gangrene remains a surgical emergency and early recognition with prompt radical debridement is the mainstays of management.

Question: Is cytokeratin immunoreactivity useful in the diagnosis of short-segment Barrett's oesophagus in Korea?
Answer: Barrett's cytokeratin 7/20 pattern can be a useful marker for the diagnosis of short-segment Barrett's oesophagus, although the false positive or false negative rate is approximately 25%.

Question: Is extended aortic replacement in acute type A dissection justifiable?
Answer: Extended replacement of the dissected ascending aorta and aortic arch can be done with good early and midterm results, even though it requires a complex surgical technique. Therefore we advocate complete replacement of the dissected parts of the aorta in all patients in whom this is technically possible.

Question: Is double-balloon enteroscopy an accurate method to diagnose small-bowel disorders?
Answer: 1. DBE is a safe and and accurate method to diagnose small bowel disorders; 2. this method permits chromoscopy, biopsies and treatment of the lesions.

